\begin{tutorial}{Робот-библиотекарь}

Задача решается методом динамического программирования.

Пусть $dp[l][r]$ --- минимальное количество операций, за которое можно убрать все книги из подотрезка $[l,r]$. Очевидно, что для любого $l$ выполнено $dp[l][l]=1$. 

Для $l<r$: 

\begin{itemize}

\item
Если $a_l = a_{l+1}$, то книгу $l$ всегда можно убрать вместе с книгой $l+1$, мысленно <<прикрепим>> книгу $l$ к $l+1$:

$dp[l][r] = \min(dp[l][r], dp[l+1][r])$.

\item
Если $a_r = a_{r-1}$, то аналогично:

$dp[l][r] = \min(dp[l][r], dp[l][r-1])$.

\item
Если $a_l = a_r$, то можно сначала очистить всё в интервале $[l+1,r-1]$, и затем одной операцией избавиться от $l$ и $r$:

$dp[l][r] = \min(dp[l][r], dp[l+1][r-1] + 1)$.

\item
В любом другом случае можно разбить $[l,r]$ на две части $[l,x]$ и $[x+1,r]$ таких, что:

\begin{itemize}

\item [$\circ$]
$a_l = a_x \Rightarrow dp[l][r] = \min(dp[l][r], dp[l+1][x-1] + dp[x][r])$, то есть мы сначала очищаем всё в интервале $[l+1,x-1]$, а затем прикрепляет книгу $l$ к книге $x$.

\item [$\circ$]
$a_r = a_x \Rightarrow dp[l][r] = \min(dp[l][r], dp[l][x] + dp[x+1][r-1])$, то есть мы сначала очищаем всё в интервале $[x+1,r-1]$, а затем прикрепляет книгу $r$ к книге $x$.

\end{itemize}

\end{itemize}


Ответ на задачу: $dp[1][n]$. 

\end{tutorial}
